烏魯木齊公開十多位主要官員電話 歡迎民眾致電

新疆烏魯木齊正處於疫情防控期，當地的新冠肺炎疫情防控工作領導小組在昨晚（24日），對外公開了市、區（縣）黨政主要負責官員的電話號碼，稱「為切實解決廣大市民群眾遇到的各種困難，各族群眾可隨時撥打電話反映困難訴求。」多位官員表示，市民主要詢問防疫政策和反映實際問題，比較多的問題是什麼時候解封。

烏魯木齊市達阪城區委書記丁志軍說，目前多的時候每天接到10來個電話，少的時候也能接到5、6個電話，有一次是在晚上淩晨3點鐘。烏魯木齊市甘泉堡經濟技術開發區黨工委書記湯山指，公開當晚就接到了30、40個微信好友請求。

米東區委書記喬泉的秘書表示，電話一般是諮詢防疫政策，比較多的問題是什麼時候解封。接聽水磨溝區委書記侯詠電話的工作人員也指，不少來電都會諮詢何時能恢復通行。例如，滯留在外的人何時能返回烏魯木齊，滯留在烏魯木齊的人何時能離開等，另有約一半會反映需要解決的問題，例如所吃的菜品種單一、農民工被欠薪、去醫院看病時請求提供車輛幫助等。

新疆自7月16日確診第1宗個案後，累計超過800名確診病例，烏魯木齊在兩天後宣布封城，封鎖隨後擴展到新疆其他城市，至今已被封鎖超過一個月。

臨時開個號碼黎扮嘢咋

邊個真係打咪抄佢水錶囉